點解呢次肺炎好似無當年沙士咁社會恐慌

當年氣氛真係恐懼多過宜家d人會攞黎講笑
咩兩盒thx 三代同枱 鐵達尼號果d
仲有好多人照出街玩 睇戲食飯
好似唔當今次係一回事

今次先岩岩開始

有經驗既人就番哂歸
出街玩個d係腦殘

你比人打過一次劫。再打多次都唔會咁驚

但係我覺得而家驚啲喎
當年死好多人
但係而家香港死一個都咁

當年未有Facebook

當年冇fb ig呢d你唔知d人出左街玩o者
新聞無時無刻播沙士新聞咪搞到你個人都精神緊張

死得一個糖尿病人港豬不嬲未見棺材都唔識驚，唔係點會仲咁多人出街食

得過幾十人中點驚得落
同埋好似打rpg 咁個個著哂新裝(MASK),一日未遇到BOSS 一野扣一半HP都無咩好驚

因為人類總會重複犯錯

當年香港係爆發中心

日日有人死

我自己今次就好恐慌 可能沙士既時候仲細 未識驚

一黎程度唔同 二黎經歷過沙士
中招機會1700/7000000
好多人覺得自己冇機會

去到邊都用酒精搓手 口罩一日換兩個 番屋企即刻換衫
呢個時勢做足都比人話潔癖
比人笑 話你洗唔洗咁誇

都怕架

但見到鄰国死得人多又心涼

第一次係因為無經驗

其實當時隔離得好快好絕

D人中間已經去唱k 睇戲

呢次恐怖好多

病源係你旁邊行黎行去

隨時中

香港唔係中心爆發點
但將會係
仆街政府搞成

而家只係剛開始，剛剛幾日至社區爆發，等多十零日陸續有人死就知大鑊！

預左比人屌
想講出生年份 危機意思低

因為sars係已爆發
今次仲未大爆發

隻毒傳播力強 殺傷力低

而家只係沙士早期

上次有home office?
上次有停口岸？
上次圖書館有停？公務員有停？？

正如大半年前放Tear gas 你會好嬲好驚

依家？

「快撚啲放TG啦屌你老母！攬炒呀！」

冇恐慌？！掃撚到藥房冇Q晒口罩漂白水，超市冇撚晒米糧油即食麵咁都唔叫恐慌？

以前邊有咁多野可以fact check
電視話乜就話乜
D人唔驚撚到仆街呀

以前掃清 N95 板藍根 醋
宜家掃清所有口罩 米 厠紙 消毒用品
你確定係無咁驚?

因為依家先開緊個頭

要入醫處理就唔係殺傷力低

殺傷力低o拍粒維他命c就搞掂

依家驚過當時.

當年氣氛差好多

1) SARS 前 經濟已經係下行, SARS 一爆去到谷底
2) 股樓齊跌
3) 成棟大廈奶哂 , 個畫面震憾啲
4) 當年對冠狀病毒無乜研究 , 要靠不斷試藥, 爭分取秒
5) 好多不確定性 產生好多恐慌

當年有newsgroup 有留言板.

要不停咁死人，啲人先識驚

最重要係死亡率低
當年sars班醫護一入去救人真係預左無命

武漢肺炎潮都未完

洗唔洗咁急定論

當年只要check下邊個發燒就得, 但依家冇發燒都可以播毒, 得人驚好多.

手機普及咋
以前無勁手機

今年我覺得恐慌d
咁既政府，
咁既交通，
好易出事
仲要隻菌勁好多

果時香港D電視冇咁多大話.

因為好多人無用腦

以為帶左口罩就等於有疫苗

無諗過出街d 衫褲頭髮都會有病毒帶番屋企

出街食飯除口罩以為自己一台坐無事，實情無諗過侍應，廚師，甚至室內既空氣都可能有病毒痴係碗飯

屌講到灰，香港人其實好多都弱智

第一次會痛啲

傻的嗎？

駁你唔到.

不過當年無間道都大收 個個都照去睇戲
同埋黃子華棟篤笑都照搞

係 啲野發酵得好快
當年得疫埠嗰次

個陣中左係差唔多必死喎

呢個弱好多,
宜家都成個月啦,
確診個班仲生勾勾

2019年下半年咩未見過

而家恐慌過沙士期間

而家：九成九人帶口罩出街
沙士：五六成人帶口罩出街

其實不斷搵啲野黎笑, 玩膠咁款可以係恐慌表現黎
志在逃避
周圍排口罩, 搶購日用品呢啲已經好明顯心態上唔對路

當年政府仲正常少少，而且唔會連米、廁紙都買唔到，而且嗰時源頭好快搵到，截源頭+隔離
而家

嗰時沙士係香港人第一次遇見嘅瘟疫
唔知幾時完 & 會唔會完
日日都生活喺恐慌之中
而今次武漢肺炎大家當左佢係沙士咁深信佢夏天會自動收皮
好多人放鬆晒警惕

仲係死得一件
仲係長期病患

我話唔出街都俾d fd屌啦 你話咩事

當年真係百年難遇嘅瘟疫，而且香港係大爆發起點(被毒王直接傳入)，香港人全無經驗，醫護死傷慘重，無人知幾時先完。

今次香港有小小運，示威令到小咗大陸人嚟，爆發點都叫做遠小小，同埋好多人都覺得到夏天會完(希望真係)。

依然諗唔透點解仲有人會出街食飯
廚房入面同食材幾污糟平時都算
當睇唔到
宜家咁既時勢仲要玩命

都未正式開始
睇下三月 條街我估一個人都無

有咩後遺症唔驚？

當年都係支那隱瞞先爆得咁勁

又無五六成咁少.....

上星期仲聽人約打邊爐話咁熱乜野菌都碌熟笑鳩我自我恐慌

果頭就爆觀塘單野，真係佢老母閪咁推諷刺

ig stories個個行山出街食飯
痴撚線

半年後都係咁你就知咩叫恐慌

2000後？？
Icq， msn普遍程度都唔弱
仲有newsgroup update資訊

當年無電腦，無手機

資訊傳播無咁快

講到恐慌的話

只一個武漢死百幾萬人都有可能, 你信中共個假數> 死幾百個?

等如現在既武漢

癡線 今次先恐慌

九成九？

八成都比多

邊驚得咁多

點解當年沙士夠口畢用 宜家唔夠...

菌又真係會熟既, 但要佢地戴住口罩擺入口得唔得先

乜鳩

宜家係淘大隔離緊出唔到黎 你問我答

根本全城恐慌，得番Ｄ廢老先唔知死成日話當年沙士都係咁捱過乜乜７７，呢Ｄ人分分鐘係毒王，避之則吉就最好

d 人話自己揸車出街食就無事
頂

你估出面d 餐廳廚師一定無病咩
分分鐘d 廚房佬番大陸除埋個口罩食煙番黎潛伏期緊你都唔知

消息傳播唔會夠依加快
當年更加唔會知邊個出左街玩

最好笑係d人話行山無咁多人，唔洗驚，點知上到山，仲多人過係街到

當年乜都唔知乜病就死左，又唔知點防毒
點同

因為個個都係咁諗

殺傷力低....
到今日仲講呢句真係on9

太多謠言未FC
又唔信有咩計

當年網絡無而家咁發達, 謠言傳得慢, fc澄清都慢
個時有個小學雞作假新聞話香港變疫埠就嚇到班師奶搶左一日米

而家資訊流通快左, 再加上半年反送中運動既經驗
香港人分辨fake news既能力強左

上次沙士喺香港既情況嚴重好多，根本冇得比，死左接近300人

最緊要無WHATSAPP

咁係你身邊啲人on9
要重新檢視下自己交友圈

未開始大爆發咋.......

宜家掃野要驚比人笑
講句真我另願過份緊張好過大安旨意

當年亦都係好多人去行山游水

我覺得今次驚d喎

香港未有人死

有幾十盒N99
有咩好驚

話唔到因爲大家夠恐慌所以先可以咁快控制到

對我果區黎講,黎明行動仲死城啦

有，死左一個。

而家傳下d病毒汽泡化都經已嚇死好多人，
萬一醫院發生集體爆發，有醫護中招就會變大恐慌。

唔夠多

點勁都唔夠沙士勁啦 今次過分誇大

廢老 深藍唔驚

當年無連登

上次唔搶口罩廁紙米
上次只係搶炭

當年淘大真係人心惶惶
不過而家未爆大獲 未去到一間酒樓得一枱客嘅景況
所以都未咁驚

認真?
廁紙個fake news撚曬班香港人

而家一罩難求

死得人少

撐警藍絲唔係人 唔計

今次個規模係上次嘅十倍，只係個爆發中心點唔係香港咁解

但香港暫時係0治癒

應該唔關打邊爐事。事實上咁熱成100度，真係乜毒都應該冇咗。關鍵係一齊打邊爐啲人一齊坐，坐咁近。

當年二月先開始爆 而家先二月

咁其實當年都係會有人唔驚有人出街....
同埋暫時未算係大規模社區爆發

話明攬炒 驚wt

我自己唔係好驚
但係個人衛生方面一定做足
食野健健咗同keep住落街跑下步
自己處於狀年 抵抗力都較好
但係會擔心父母 更加唔想害我愛既人
利申：21歲

先死得1個
唔見棺材唔流眼淚

icq msn你會唔會一開就知一堆人出左街呀
而家個個都up相又打卡
資訊傳播速度都爭幾皮啦
仲未計2002年有幾多人屋企有電腦

其實個肺花左已經好大影響
我覺得應該要煲大呢點
好多人覺得中左唔死就無乜野咁

你班frd on9

的確係，可惜病毒唔識分黃藍，希望未來死既都係爱国爱党人士，唔會有手足！

點會殺傷力低
只係冇死得咁快 到最後都係死

2003年果時 無smartphone 無whatsapp 資訊無咁多
係咩病唔知 點傳染唔知 點樣醫唔知
就好似口罩都無而家咁講究
今次有部分人有經驗 雖然都係驚 不過點都好少少

當年唔知源頭，唔知發生咩事就已經醫院同社區爆發，感染同死左好多人，d藥都係慢慢摸索，宜家最起碼知道源頭係武漢同中國有關

主要係個傳染性勁過沙士

未開始死人，到日日死人，日日電視有新感染，連醫護都出埋事，啲人就會大恐慌

上次係咁，但今次其實可以避到，係林鄭仆街搞到咁！！！！

快d社區大爆發la

兩樣都經歷過 絕對係今次恐慌過沙士喎
沙士起碼人人有口罩 只要戴左口罩就覺得安全
今次好多人冇口罩 就算戴左都擔心感染
潛服期太長傳染率又高
中左唔知幾時先發現到
身邊啲人都覺得今次緊張過沙士

有手機msg 同台free 都叫半個wtsapp啦

因為暴政及黑警比肺炎恐怖.

sars香港係疫區， 而家湖北係疫區

D人好返晒？
憑咩話殺傷力低？

用笑黎掩飾心中既恐懼

而家好似驚好多喎

班廢老咪得把口，搶唔到口罩都喊晒口。

都未正式開始

唔驚就唔會冇哂口罩啦
只係今次一早做定咋

殺傷力真係低D
以前SARS病徵一定好嚴重
但今次有人係病徵輕微, 自己好得返

都係果句, 殺傷力太大既病毒, 宿主太易死, 係唔會傳得廣泛

依家先啱啱開始，睇情形今次將會大鑊過SARS十倍。

風眼唔係香港講條鐵咩

睇你講野都99地

當年沙士呢個時侯香港人仲笑緊上面啲人搶板藍根
而家太早下定論
拎沙士最高峰時期同而家武漢肺炎剛剛開始既黎比

宜家條街都唔知有幾多人個口罩戴左一個禮拜
係罩上面d毒仲恐怖過唔戴

個陣未種到菌，
未知源頭，未知傳播途徑，未知用咩藥，未知點醫，未知後果

今次仲要有患者係冇病徵㗎

當年沙士發燒好似係一個指標嚟

d野食係冇菌
但d 碗碟就噴到成碗都係菌

因為樓價唔會跌

咪就係影Ｘ光成個肺白色
有Ｄ廢老真係信大陸講好返會正常生活

唔戴口罩唔信邪。一定廢老死先

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

我覺得驚過以前喎
有過經驗大家反應快咗
未到真爆發都home office 停課
又有搶嘢潮

同埋講下笑都唔得咩
要成日提住搞到自己好緊張先得？

正解。。。

正常情況唔會空氣傳播。。。
衫褲鞋頭髮機率低
詳情睇kkwong

先得個2.1%死亡率， sars都10%啦

我覺得wars同sars調番轉發生
社會氣氛都應該會一樣

今次起碼過九成人戴

無錯，我意思就係話唔好睇少d 傳播途徑

好多人以為食完餐番帶番個口罩就會好似特效藥咁無事

最弱智係我見d 人一邊食飯一邊將個口罩擺條頸

簡直戇撚柒鳩

d 病毒跌撚哂落碗飯

當年香港發得最勁
日日睇住確診人數死亡人數兩位數字咁升
而家啱啱開始 又touch wood 暫時得一個人死
大家咪冇咁緊張

所以點睇都係今次恐怖啲啊

死亡率冇沙士咁高代表隻病毒會廣泛咁樣傳播

我唔出街
比班fd話我驚死

相信政府

係差唔多，個時我全家都唔戴
今日我全家都戴哂

樓價都唔跌，驚條毛咩

但其實今次死亡人數已經高過沙士
仲未完 唔應該用死亡率去計

明明就驚過當年,當年我返學班入面8成人都唔戴口罩的.

你點知而家既病人遲d會治癒定死亡？ 仲好意思比膠

Speed is the key, 個感染人數多幾個0, 死亡人數一定更高, 仲要染完會再染

我覺得仲驚過沙士喎
戴口罩的人亦明顯多過沙士期間

沙士一樣拎董太千其千其千其 洗手洗手洗手黎笑

覺得今次d 人驚d
沙士都無停工
依家home office 左勁耐

信中共個2.1%死亡率

唔該你中肺炎之前醫下個腦先

睇TVB果幾成人唔驚。藍絲網好努力傳美國流感死人多過武漢，又唔講封城燒屍。

第三次會開始享受

宜家樓價跌左未？果時跌到呢..

kkwong 有講越近頭既衣物一番屋企就要洗
好多醫生都講一入屋要即洗頭

塞錢入你袋呀

記得小學同老母落街
成條街鬼影都冇 以為去左死城
而家落街度度都似旺角

不過我做完必要野就番屋企
冇約人冇去玩

利申 我住九龍

其實好多人戴只係因為唔想做異類
唔想成條街都戴 得佢無戴
你估班人真係有衛生意識
拉落下巴 去餐廳食野 戴住去睇戲

口罩二個好正常姐

唔覺... 覺得差唔多

因為仲未爆發
港豬心態未燒到埋黎就平行時空

當年香港係爆發
依家點計都未算爆發
咁樣黎比有意思咩

上次都無封關封城停航

點睇都今次大單d啦

我等緊支那死清光

下個禮拜唔知多唔多公司復工

其實啲毒附係死物到最多幾日 放係到唔用幾日就唔會有毒 不過個口罩濾沁都無用

最後會上癮？

大前提係有人恐慌性拋售先會跌囉

因為當年你仲係精蟲

去轉九龍城區先講

夠胆死行一條街可以遇親都係智障

係我有睇
廢事打咁多嘢
佢都有講機率低
防患於未然都一定啦冇可能機率低就唔理

點醫先?跟沙士咁用大量類固醇既話
醫好都手尾長,死左仲一了百了

港豬不嬲唔最尾都唔醒
死番幾百個就識驚

藍絲真係流在平行世界

棍 子彈 催淚彈 被自殺
夠個廢炎可怕？

係，果時係全部人都唔知點做
口罩都唔識戴，工冇停，學好遲先停
日日都一百幾十萬人返工返學

今次，起碼大家知識多咗，知道要防護清潔。
只係個政府唔做。

尋日先見個後生仔以為上左車就無事
拉個口罩落下巴

雖然話infection control 唔係人人識正常

但common sense 都有掛

呢次恐慌既原因係不明既資訊太多，同埋政府唔能夠令人安心，導致市民搶呢樣果樣，老實講當年沙士恐怖好多，你諗下當時政府已好快決定到點做點隔離，當年死咁多人都冇出現搶口罩

果陣我媽仲日日放我落街玩

死得一件藍絲

非藍絲就覺得自己好安全

肺炎難避過警暴

民不畏死 奈何以死懼之

當年洗手都要教
但果陣香港無咁多大陸人
有佢地應該死得仲多

試下死多幾個後生仔同醫生
唔係d人永遠抱住僥倖心態

係, 我當年返學, 唔識死
今時今日有家, 又黃左半年
1. 唔信政府
2. 防範於未然
3. 做最壞打算
4. 保護好自己既性命, 呢個社會再唔安全, 比生活係亞馬遜更危險

當年沙士都有隱瞞
但之後反應快同正常過今次好多

2003年2月21日，sars 係香港出現

算吧啦咩曾華倩醫生呀哥段wtsapp文章都得啖笑啦

拎傳染病同流感比較

唔信中共無問題, 咁你咪睇埋中國以外既死亡率計下囉

係大家準備充足姐

拎嚟笑唔等於唔驚既

當年未有memes 呢個trend啫

真

而家除左去撲口罩on9先落街玩

好在香港人多數識自動自覺, 又有kk之類專家教路. 如果香港人好似當年咁乜都唔識, 咁就更大件事.

當年會考 alevel印象中都冇延期
公務員又繼續返工
但今次一早就叫左公務員home office
咁大家都知有幾嚴重啦
而且當年香港人衛生啲
宜家根本係大陸班人唔衛生
覺得自己乾淨都無用

當年袁國勇好快就搵到果子狸係源頭

覺得今次恐怖同危險好多
人口多咗 醫療資源少咗 港中交流多好多 政府垃圾咁多

又一件on9

收嗲啦你喺亞馬遜生活到一日當你贏

有咩好警，係都驚popo發癲先

我仲有落街外賣自取黃店

而家大陸都未開始大規模經濟崩潰, 黎緊繼續停工開始爆, 你估香港受唔受影響 而家都仲大部分人有工返, 遲下仲咁腦定先講啦

周街TG同防暴都未驚過，好多人連死都唔怕，仲怕咩肺炎

而家仲要口罩黎做咩 ?
口罩只係落街買餸一定要出去先用
其他時間係屋企, 安全度最高啦

為左撲口罩而中肺炎, 到時你搵邊個呻 ?

係資源充足嘅情況下咪咁囉 呢隻病傳得咁快 一社區爆發 你估你有冇藥有冇床位丫拿 死亡率2.1%

我淨係見到口罩、廁紙都無就覺個社會好恐慌

第一,今次香港仲未大爆發，so far死亡率好似冇沙士咁高，啲人仲未好驚。
第二,當年沙士係完全唔知會Last幾耐，覺得好似世界未日咁絶望。而家個個都覺得頂盡咪幾個月，天氣熱就會搞掂，同當年嗰種絶望既感覺係冇得比。
第三,經濟上，當年沙士幾十萬一層淘大個個都仲記得。當年放咗而家可能要瞓街。仲有邊個會蝕讓﹖梗係死都stronghold啦。

食飯經過聽到D裝修佬話,
"一坐低食飯都除罩啦, 要中要奶野都無計架...."

唔知佢生性樂觀, 定真係睇化哂....

屌而家先30幾人中, 死得一條友, 怕條撚咩

比屋企人翻工用 過埋呢個禮拜口罩斷貨唔會點出街

老母話當年沙士都有搶過米，因為有人話就黎疫埠，好似搶左一日咁大把，好快有返貨

而家個政府唔知做乜尻

呢次恐懼係政府造成 多過個病毒帶黎既

我今次驚好多
政府咩都唔做 又唔夠裝 連防護裝備都比哂黑警而唔係醫護

反而擔心醫護，只限自己人

無知真可怕你估成個亞馬遜仲係未開發咩

而家我反而信一半 , 可能當年已經係生化武器
但係未成熟
今次成熟左, 又識潛伏 , 又識逃過快速檢查 ...

以未日日有人死黎講其實已經好恐慌

你地戴 得我唔戴都唔會有事

今次如果香港大爆發
絕對係人禍

唔係喎，沙士嗰陣啲人都唔似啲人瘋狂搶囗罩

恐慌左成半個月，呢10幾20日都無乜出街
就算返工都係點對點，公司又勁多人返大陸公幹
利申：職已辭

仲未開始大爆發

以為戴左口罩就無撚敵 唔會中

痊愈率得10% 炸 仲有80幾% 人未有結果

其他人好返喇咩？
幾多個危殆？

另類恐慌

都唔疫症帶來

我覺得今次大家衛生意識好似高過以前

sars我都無戴咁密口罩

反而最唔識恐慌既係政府

人地好返晒未？
未好返計乜鳩死亡率？

好多亂拋垃圾，包括口罩

要記住一樣野
當年大家對口罩依樣野可以話無概念
係口罩樣嘅就用
當年大家用嘅口罩 放係今年嘅標準可能係黑心口罩 超薄口罩

弱智仔 2% 死左 10% 出院 咁剩低個88% 去左邊？
係咪咁樣計死亡率呀On9?
我夠可以講10% 痊愈率啦

恆指仲咁開心 2萬7

我都係宜家驚d沙士嗰時仲成日約朋友唱K打麻雀，依家返個屋企都要全身消毒先可以入屋咁

都未到高峰期

因為未爆

連登仔真係低質

我覺得依家恐慌過當年wo

嘩頂又係我 你地夾埋架 呢次留返張100蚊嚟搭車好wo

係打返轉頭
分享快樂

true

2003 年既今日，sars 未係香港出現呀

老實講
就算唔怕死都驚累到人

依家用電話立刻就知
個時你返工返學點知
定你日日係屋企？

香港人乜都急，我地第一單都係半個月前左右姐，唔洗咁快下定論

當年返學 口罩係拎黎玩

個個都係被迫戴口罩

老母買個n95 自己返到學校就吉兩個洞

講中左你出街玩?

經歷過沙士既人, 多數依家都係30歲以上
30歲以下根本唔知當時沙士係點

當年我都係日日出街玩
我腦殘咗廿年

全家都係咁

你夠18未?

果陣返學人人一部t610/日系機啦

同台sms黃金時代，問人點知

當年董太成身防裝叫市民洗手洗手洗手
貪曾做清潔大隊長

而家個政府完全唔知做緊乜撚野

講真，本身都唔算太驚
始終香港暫時唔算太多確診

但不知不覺原來衣家全球總死亡人數已經超越左沙士
睇新聞聽到呢句先識驚

支國而家兩難,
繼續停, 無收入, 慢速擴散
唔停, 直接開工, 快速擴散, 可能未復到工已經感染晒

我等睇支爆
請問有無CHING 知道中國幾時要還錢比其他國家?

只得藍c唔驚

死多幾個就會驚

個個都唔敢食街邊食物
我覺得反而要更加大力支持黃店
外賣自取/外賣又得
同埋大撚把黃店唔俾大劣人入

因為香港人接受左一国兩制、逆來順受
自食其果

沙士潛藏期得幾日 今次有2-3個星期
苦中作樂係無問題 但出嚟玩真係玩命
咁健忘大意遲早害己害人

數據根本就未夠, 2%又好, 20%又好,
但事實上係外國幾百單先得兩條友死
或者你上google 下mortality rate during outbreak

做多好過做少
樓主唔好介意d蠢人笑你

有無公佈幾多人係用緊呼吸機維持緊生命 ?

仲有新移民呢d全年齡層既新血

Natural selection at its finest

我26 ， 當年10歲，淨係記得停課同口罩
仲有謝惋雯醫生

樓主可能仲細，個時日日傳染到即死無得醫，病人成個肺變黑色
我記得大約2-3個月左右大家先真係驚，無再出街無再去玩

2月尾再睇下

你噏乜七五毛

米都未撚買 屌

唔死都一身後遺症

大家都好撚驚喎

未有淘大
當年新聞一出真係嚇到啲人黐線

到時我淨係覺得會全香港公司復工 無home office

下，呢d好basic喎
我身邊所有人都係咁

真
搵返當年沙士資料
3月先係高峰

你試下香港死幾百人睇下仲有無人敢行出街

果個年代既人打信息
同而家whatsapp 一樣

其實都唔少嘢
果時政府好似都無home office

唔好理佢地，驚比人笑中咗，佢照顧你咩。

我手套都戴埋～

恐怖畫面未出現姐

我當年停課響屋企玩online game

而家啲人一戴口罩就當自己無敵
有人咳都係望兩望
如果係當年

武肺學左中共對付香港人既招式 "溫水煮熱蛙"

叫林生出黎拉隊做清潔

認同！

宜家我人在旺角，見有一大班唔怕死的後生仔行緊街。

PS. 剛剛見到有個神智不清，腳浮浮的後生仔，係旺中門口，都唔知係唔係下一代毒王。

下？今次驚好多Wor....日日講緊幾千人感染..只係香港暫時未爆

架公主號爆到七彩..

比SARS更恐怖.

睇下危殆 幾多人先啦

邊個笑

以前網上都唔流通消息 又唔知點做 個個驚

係，當年如果六百萬香港人都日日出街玩就已經收左皮

沙士嗰陣我十幾歲，好多記憶，嗰陣社會的確出現一片驚恐不安氣氛，因為香港係全球爆發得最嚴重嘅地區，但嗰陣冇智能手機，手機仲係打出打入，啱啱先出色彩mon，好多人仲用8250呢啲，要上網多數人都要使用家用電腦，網上傳播消息主要靠ICQ同討論區，而且接收外地消息冇咁容易，所以好多嘢係聽主流媒體講，例如電台、TVB同ATV，由於收到嘅消息有限，所以有時一啲誤報或人口述傳嘅失實嘢，都可能會令市民驚恐萬分， 嗰陣呢好多人係唔會去求真， 雖然而家都係， 但今日嘅人係會謹慎啲。

不過市面冇出現搶口罩，冇炒得咁恐怖，我覺得係同現時嗰科技進步，資訊極容易傳到四圍都係有關，今次好多人都好重視呢一part，甚至有啲人講到好似戴咗能防百毒咁，我認為同沙士經驗，以及本身唔少香港人比較緊張有關。

以我印象，當時沙士，喺街嘅人係同現時差唔多，口罩比例係10個入面有5個冇戴，新界地方戴口罩出街嘅人應該不及九龍港島，我嗰陣屋企出現經濟危機，仲要做pt幫拖，倉狗一隻，入面得我一個戴，整整吓自己都冇。

另一重點，當年香港冇咁緊張，係因為冇咁多中國喪屍，2000年嘅上水， 咩鋪頭都有， 唔係淨係得藥房同埋水貨，石湖墟係唔會聽到有普通瓜，同埋唔會聽到有大量旅行喼拖拉嘅聲，唔會行行下街有一個女人踎低執貨，打開條裙畀你睇臭閪，人流冇咁複雜， 衛生情況冇咁嚴重。

另一點係政府，老董已經仆街嚟，但林奠更仆街，政府垃撚圾，小市民好多時只能靠自己，更顯無力，更不安。

我認為現時嗰個氣氛係緊張過2003年好多。

土豪
我一日一罩、用清水洗手液洗手

香港疑似加42新增確診2個合共確診38宗

我真係唔知
我冇出街

呢半年好多人慣咗面對人身安全嘅威脅同恐懼
痴撚線到一個地步係連真槍實彈都要面對
日日俾人斬，推落樓，被浮屍
有啲好似生死已經置諸度外

我當然唔贊成咁啦
大家要留住條命睇土共港共黑警食屎
生化武器與否，我嘅想法係病毒係On9支那人傳落嚟，又害鳩香港人
唔係蝕俾佢

小弟沙士嗰年會考，傻仔唔識驚，但有戴罩

樓主你係咪活係平衡時空
依家先恐慌過當時

你要知道，當年既香港，就係今日既武漢，係呢個病毒大規模擴散既發源地，一個香港，死左299人，成座淘大E座被車去隔離，護士打去電台喊哂口罵楊永強，情況之嚴竣非今次可比

未開始社區爆發嘅最後蜜月期
要好好珍惜

點解

當年2月
乜都未封未人人戴罩
3月爆咗淘大
先叫人U型倒水

咁點解你人在旺角？？

因為今次樓價無跌，所以 d 人覺得無事

可能d 人仲細，未經歷過sars

其實好小事 唔通肺炎就唔出街咩

因為到今時今日呢一刻班忠誠勇毅仲係同香港人作對
注意力都分散啦

同埋
你見班偽人都潛晒水
以前一早出晒嚟同步過冬啦

疫症都要扮老屎忽

工作須要

搶晒米搶晒口罩仲唔夠恐慌？ 有個阿伯仲因爲無口罩而落淚

而家有哂經驗，再無淘大40幾萬樓賣了

其實而家全港係用口罩換取時間拖延大爆發而已,而到最後係必然會爆發的,到時你先再下判斷啦.

係，其實經歷過都知，今次連米同廁紙都搶到無哂，係做左幾十年人都未見過。絕對係比2003恐怖。連習近平都要撤出中南海真係從未發生過。

以前沙士個每日感染人數高d
政府日日有電視廣告講隻病毒有幾得人驚
同埋淘大花園E座堅係嚇到人

得談笑 當年大部分人番屋企先睇電腦
我就番屋企先上高登睇
你羅同台黎同whatsapp 比呀
定你係咪成間中學同一個台呀
咁啲新聞有冇whatsapp group 咁快呀

我就30 以上
你幾大呀 呀伯

當年無死到覺得今次都唔會死

香港人上年已經嚇慣, 721831攻打大學等等, 多隻病毒算D乜

好似封高鐵前，訪問個遊客話唔係好驚，但鏡口到佢載咗兩個口罩

死多啲人就會驚

鏡頭

當年沙士有病徵先傳染都叫做可以防下，口罩、搓手液無缺，我重晚晚100蚊唱成晚k，呢次無病徵都可以傳染，真係怕怕。

因為未大規模爆發

但其實情況差過sars
淨係物資都要同強國鬥搶，而港共又退步左十萬步

咪撚on9 啦
依家快十倍

有冇人細個返學要填temperature record card

因為死得人少

發你老母咩
上次支那先係發源地

到而家都冇死到1個，驚條毛？

印像好似有，要交俾班長架

你岩
39 歲個件藍c 唔當係人

死多200個人再講

你啱啱放監？

個陣個個肯留屋企因為電視仲係好吸引到人睇唔似而家閒日得股票睇(CCTVB仲要奶共)
細路唔岩睇都有一大堆online game俾你打足成個月有突
但而家幾乎所有家庭娛樂都比個陣質素下降哂睇1-2日已經頂唔順

條命自己嘅，你理得人點睇
呢啲時候梗係做多好過做少

因為民智開了，網絡解決了很多問題

同埋當年香港人係驚但仲係理智
而且比較團結抗疫
宜家多左班on9藍絲又污糟又無知
大家驚肺炎之餘 更驚係比藍絲傳染
今次恐慌係病毒+香港政府+大陸人+on9藍絲

我覺得今次恐怖過17年前好多喎, 果陣驚係驚但唔至於而家咁

隻野離開咗武漢死亡率唔高

未有實際經濟崩盤
當年Sars都係第2-3個月， 開始出現每日死幾個先識驚

你真係好弱智 唔係三台就people
講一句壞話已經全校知
睇死你條毒撚 都係無中學生涯嫁啦
比人杯到畢業 老母都唔買電話比你果種

下 我覺得沙士先冇咁恐慌

哦
姐係你覺得sms 等同whatsapp + 上高登 一樣

你啲死呀伯9 up 起上黎真係好好笑

嗰陣驚都無戴口罩

當年沙士感覺香港係武漢，中心爆發點，依家香港係外圍，當然唔排除港共會將香港變成另一個爆發點

其實今次都已經算早醒覺啦
成班後生1月已經吹哂雞叫人帶口罩
係嗰時班廢老仲係度話沒事兒 相信政府

有一樣野同當年好唔同，就係經濟，當年由1997年10月起金融風暴加回歸，好多人都仆緊街，本來就市道唔好燒碳破產好撚多野一齊黎，最後先到SARS，而家就唔係大約都只係抗爭示威左半年，經濟未仆街無人破產失業大軍未出現，遲下就唔知。

殺傷力低就唔會封城啦

年代唔同問題，資訊氾濫咪令到你覺得好似有幾個平衡時空咁。

當年sars一開始都唔知係咩病毒, 又唔知點傳染, 醫護又多中招, 跟住淘大一個一個中招, 都未知咩原因. 入親院又無法方醫, 都係每樣去試, 最後好多人咁走0左.

因為萬眾一心抗緊777

果陣有戴口罩，但戴左就覺得安全。
今次係要千辛萬苦搵到罩來戴左，返屋企噴晒野消毒都覺得好唔安全。

點會呀今次乜柒都俾人搶

我好撚驚
日日都覺得自己有機會中
雖然已經留起屋企但屋企人都一定要番工

范范 大細s露出狐狸尾巴

你心水清

嗰陣唔興啲搞笑文宣

上次有自遊行

不要說下行
試著說衰退

排口罩搶廁紙home office 搞成咁都唔叫恐慌？

恐唔恐慌就關接收左咩信息事多
廢老藍絲咪唔撚驚因為日日都睇埋d支那片
又解藥又可控咁
自己果區好多後生同手足都默默咁入貨

依家市面冇晒口罩 廁紙都搶一餐
依家社會恐慌過沙士

你呀爺我呀當年sars都未死呀
你咁驚做咩呀
要中既點都會中
生死有命呀

個個都鳩填

係班低端人口恐慌。 你睇下陶傑仲去high tea就知。

唔係唔恐慌, 而係情況已經差到只可以咁樣玩膠黎放鬆心情
真係用心去諗香港而家個情況的話
好容易會自殺

當年其實都好多人出街
果陣唱k好平
好多人唔洗番學日日去唱
仲有好多人日日去網吧打機

are u on9? 唔去醫院一定死都叫殺傷力低? 你試諗下有2萬人染咗就可以拖垮成個醫療網, 到時香港就好似武漢一鳩樣, 床位又冇, 醫護又病晒, 藥又唔撚夠, 你諗撚清楚先啦on9!

原來咁多人信個病低死亡率，中國隱瞞消息，喺外國啲人中招未死咋，外國中招既病人係咪好返出院先？

讀緊書果班根本開心多過驚

唔好上連登睇咁多膠 post 啦，大把人成個星期足不出戶，儲哂成堆物資喺屋企避難，當年沙士都冇咁誇張

如果感受到有危機感
係同理角度邊得閒搵呢d野黎玩、放鬆心情

腦殘就腦殘

我日日出街都好多人
睇ig stories日日吃喝玩樂

打plague你都要升個嚴重性同致命性
人類先會開始理你
死得多人個點數先會把把聲咁升上去架嘛

我初十停工到今日，只係出咗去三次，趁停工呢段時間，我喺屋企認真做返一段嘢，包括認真地將收埋一面平時冇乜理嘅兒時遺物，拎返出嚟重新清潔及安置，將一大堆未聽嘅CD，每一隻認真咁去聽，跟住仲有一大堆喺書攤執笠前買返去但冇乜時間睇嘅書，又係可以喺呢一段時間睇返，而屋企所有壞嘅電器或家具，識整都趁呢段時間去整埋佢。

最重要平時好多時間喺出面，就算返到屋企食完飯，冇耐都瞓，冇乜理過屋企人，趁呢段時間大家好好傾吓計，我今日教我老母寫中文字，佢文盲嚟，教咗幾嗰鐘，佢終於識寫嗰“”我“”字，好撚開心，一啲都唔覺得悶，反而覺得呢嗰係一次特別嘅機遇，要好好把握時間。

我反而嫌佢時間過得太快，唔夠用。

經過沙士之後已經準備好迎接末日

如果明天前殞石降臨
明知逃不掉注喪生
世界破陷天空晦暗
我最期待誰來慰問

有幾多home office真係留係屋企

認同 因為太多shock野
大家對於唔合理嘅嘢已經麻木咗

因為未開始黎料

剛上一年班，級隻白兔仔印已經好心幾日

唔係麻木 係堅強左

死亡率低係因為個死亡數字刻意被壓低，唔好再咁ON9，火葬場7X24運作，都要燒唔切，咁都得幾百人？你地用常識諗吓啦

你岩

因為依家好多人覺得生於香港死又何懼

感冒嗰類先叫殺傷力低
一有事就的入隔離病房都叫殺傷力低嘅話,咁係咪一掂即攞命先叫殺傷力大

"第二" 實在太老定.

我係上高登被學壞的

因為其實未到高峰期，而且香港未真正爆發，同埋最重要係暫時死嘅絕大部份係大陸人。

我勸你依家都唔好出街, 留俾你屋企人用耐d

科技進步啫
03年都未興玩facebook，instagram
最多咪係chatroom，畫板呢啲，連xanga都未開始玩

今次恐怖啲喎清

鎮住軍心.jpg

香港人進步左

你見樓價都係少跌，非大跌就知

我帶埋眼罩
即管望即管笑, 有事起上黎你只會怨自己on99

全世界未搶口罩果陣，
岩岩屋企人去台灣玩，
已經叫佢買左 4-5 盒返黎，
之後又買定餸好少出街，
日日係屋企食花生睇人排口罩

當年有高登

我係tw買得兩盒

岩岩開始黎料啦 到有幾百個確診你再開post

You have explained the reason

根本呢啲野 SARS 之後我都有做，
返屋企第一時間洗手，
只係平時唔會帶口罩

今朝見到成個地鐵都係人好想屌老母
回撚復正常咁
佢老母臭閪

我公司有人唔知去咗唔知唱K定睇戲搵佢冇覆，俾老細出 E-mail 屌鳩佢

其實我當年中學都係照唱K 去FD 屋企打機

真係唔驚

當年年少無知戴住口罩出街玩，家人都無話乜野要消毒又點
而家驚好多wor, 成日唔知身邊邊個中, d公司又唔畀返office做野

今次嚴重過SARS好多囉，直頭有種「人類會滅亡」嘅感覺

因為2003年未有兒登
廢老又未識上網
淨係板藍根就已經玩死全香港

因為你果陣冇ig啊嘛

當時董太講呢句嗰陣係full gear （由頭笠保護衣落腳趾尾）去牛頭角下邨對住個冇乜gear個阿毛講
記得啲人笑鳩佢駛唔駛著到咁誇張

真

黃子華帶住成萬人又無比人鬧
依家同fd幾個出街就比人鬧

經濟差, 有人燒炭自殺.

黃子華當年個talk就叫做 "冇炭用".

沙士冇乜人戴口罩，今次95%人戴口罩

再貼一次

當年sars 都係1.6%升到10%
用2.1%比較10%唔係Apple to Apple
而家岩岩開始咋

因為果陣社會氣氛好愁雲慘霧
佢想有人入去笑下

溫度 簽名
36.3 (老母或自己鳩簽）
36.5
36.8
37.0
36.4
36.0

我覺得今次係多左好多政治因素

1. 疑似中國試毒實驗
2. 中美貿易戰
3. 反送中運動 + 林鄭100%奶共
4. 兩岸關係較以前緊張

所以話而家驚啲

日日係屋企驚到震又一日
出去玩多陣又一日

望住個局勢, 連自己有冇多一個月命都唔知既情況下
係屋企驚住活多兩個禮拜同開開心心有風險早少少死
簡後者真係冇問題

當年大陸係咪無點爆

我唔反對黃子華係好高質

但雙重標準屌依家d 人ig facebook 但唔屌以前黃子華?

同d fd出去飲野 都好relax好好笑

sars 果陣好細個
真心想問當年其實有無口罩荒

good for you and your family

仲有beyond

排晒隊爭口罩 又掃米掃廁紙 咁叫唔驚？

今次驚好多喎，又冇病徵又咁長潛服期。
同埋最驚唔係自己有事，係驚屋企兩老中，佢地d 年紀一瀨會好大鑊

世界未日中國做到了

其實係恐慌左
政府帶頭停工三個禮拜/市民搶糧/排通宵口罩/啲啊婆買唔到罩係到喊/醫護罷工/ 強制檢疫
其實係好恐慌，不過唔係淨係驚隻毒，係驚埋人禍所以仲可以笑下

快啲錢晒啲錢如果唔係死咗都未happy過

有都唔話你知，嗰陣焦點係晒香港

你老母過左半年，有咩恐慌得過理大班細路比人困住?

可惜有13哥你呢種諗法唔多
因為留屋企時間太長會俾人話又毒又宅又剩就算冇人講自己都有呢種感覺
而家實在太標籤化

無間道係2002年.

今年驚好多喎
嗰陣停課都係半個月
廢老出街仲係唔戴口罩

有經驗咪冇咁驚
大把人晨早買定口罩罐頭

因為暫時得一個死

仲好多人出街打邊爐

因為香港只係死左一個人

SARS初時係唔知咩菌咩病毒
而家知道，仲要唔係我地香港爆到九彩個時先知
所以大家已經有兩手準備

極端空氣凝膠

驚累街坊

人係會麻木的，好似tg

成日叫人睇醫生講到啲人好似仲有得醫咁

係撚
今次驚好撚多

個肺都花撚埋啦

個陣大把forum
小朋友上2000fun mk潮童上akzone fightclub 5p
仲有岩岩轉手俾飛花獲既高登
同埋uwants discuss迷你

要到每日報死幾個先知驚

其實出少一個月街，比有病入醫院
有理智嘅自己識揀
雖然留喺屋企都未必一定冇事

我相信呢個係大部分人嘅諗法：

係屋企一個月無病都屈到病

依家勁d wo,平行時空？

你sure嗰個係2003年?
小朋友玩緊hkflash寫緊台灣日記咋

Beyond時都七八月啦我記得

我都覺D人唔驚, 真係醒左, 火彈都準左

依家個政府一定閪過零三年嗰時
呢個我肯定
政務司一定差過貪曾先起碼

2000fun 01定02年已經有
個陣我小學成班已經上去睇野

個肺永久受創

腰射 +60 , 勁抽

起碼都死番100個先驚

廢老大規模死亡就醒架喇，
汰弱留強既時代終於來臨。

呢代見慣大場面

係政府行為唔consistent 完全令人民唔知點跟
-> 死都唔封關
-> 叫人戴口罩但唔夠罩 -> 跟住又自己話都係唔洗戴-> 然後又叫人戴
->開頭吹到國務院會幫你揾罩有好多人就真係以為大貨到唔食炒，點知倒頭來又係無
-> 終於怕無糧，但政府已經無曬誠信同人講有貨都一樣俾人搶

老實講隻毒係我港先得3x 人中，得一個死數字上真係唔係咁嚴重。今次完完全全係人禍，係政府帶頭令人panic

我覺得一樣咁恐慌
除左全民口罩，其實無野做到

因為個仆街政府同維穩台唔報 大家就覺得冇野

因為一早響左警號
而且有過經驗

今次驚好多，當年爆係係因為幾個超級傳播者，追蹤源頭再隔離後已大大減少確診人士。今次大把病源體黎港，同開始本地爆發，跟本唔知點隔離。當醫療爆煲到時就真係死得人多

係呀
點都死

當年都唔駛搶口罩，淨係肓搶鹽

依家乜9都搶

你可以咁講，而家大部份人都仲係咁老定。

依家香港人生活不如意事大多
只能用幽默面對

個個見冇咩人死就當流感

突然死左十幾件港豬先驚
如果由初四計番TIMELINE
而家先岩岩係武漢1月15,16日左右
到大爆發仲有6,7日

我自己就唔係
沙士果時細個唔識驚
依家反而擔驚受怕

更何況今次爆得仲勁過沙士
隻毒又唔會因天氣回暖而減弱
潛伏期又耐又可以無病徵
覺得今次可能根本停唔到
有少少末日既感覺

全部措施都奇撚怪唔用腦
今天的我打倒昨天的我
帶口罩又係 封關又係
沙士個陣成間酒店話封就封
你係到笑董太全副武裝出黎叫人洗手 其實佢都係等你提供意識 到最後真係個個都記得佢

你睇林鄭個政府由上到下邊個係真係做緊野?
支那唔比就唔做 冇人踢爆就唔講
未有人死就由佢 上頭冇叫就算數
屌你老味真係唔怪得咁多人去考政府工
呢啲坐喺度唔用腦唔使做嘅工我都想做

想強權又唔夠支那咁狠
想扮聽民意又唔敢做
進退失據先係最柒

因為比起驚
大家今次係更加火滾

其實沙士真係毒好多，中親嘅人唔死都浄返半條人命。不過傳染力係冇肺炎咁勁

又要戴口罩又要係一間迫爆晒嘅餐廳除口罩食飯

唔使咁心急

今次香港人有應付SARS既經驗，未爆到落香港時香港人對中國既戒心已經升到Max, 同埋香港自19年6月以黎都係戰爭狀態啦，同依家無咩分別

而家啱開始

沙士當時200幾人死

先岩岩開始

放工時間一樣塞車
一樣爆車

以前係100%恐懼
依家係恐懼之餘夾雜睇著大陸死人嘅興奮

果時無人衝落黎攬炒

Boss一個debuff+AOE

我見人哋唉豬日日玩好開心

我自己一個留喺屋企好孤獨

而家先系開始......

大把阿伯阿婆恐慌喎
唔係點會係咁搶糧食
只係驚冇貨擺喺屋企多過隻病毒本身啫

以為自己留言

當年你幾大個呀？而家堅驚啲喎

而家幾多on9,用手寫
你睇下啲八十後打五筆
個個都資料輸入員咁

潛伏期太長

今日先有巴打開po計過21%死亡率

照唱K，照打波，
網吧先嚇死你，迫過龍屋

機會率既問題
一定安全過出街好多

我成日有個觀念就係 (用返SARS 個數字先)
千7人 中招 香港有7百萬人 自己中嘅機會好低
所以唔係好驚

同事屋企人番完大陸
我話我自我隔離 答案同你一樣咁誇

條仆街食飯仲要坐埋同一檯食

咁你寧願屈到病定出街中肺病

抵抗力好咪奶

搭巴士冇人冇戴
Btw支那仔死返支那啦

而家明顯緊張d
以前根本係未識驚
去到大爆發個下先識驚

香港未死多人

sad but true....
唔係話淨係識驚，imo今鋪勁過沙士

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

同時希望更多家長加入幫助細路同學生

我覺得你掉轉左...

大家以為口罩無敵
頭先坐車返屋企 有個阿嬸咳左15分鐘 佢前後隔離得一個人走開

利申 我離開咳嗽源超過5米

咩車有5米

因為當年冇Facebook
冇智能手機

我又唔覺喎，個個搶口罩咁

因為當年政府拖到香港大爆發d 人先知奶野
而家未爆發已經知奶硬野
心理上做左準備

[牽制政權 工會聯盟] 需要大量文宣 多管齊下 唔可以只靠遊行同街站等人參加 更需要議員係區內幫手

依家係多人帶口罩呀，但係嗰頭po ig話好驚，嗰頭日日出去勁多人嘅地方玩

下個月今日攞返呢個po出嚟bin，如果我地仲有命嘅話

望下球場啦

日日都有人踢波

食店，食飯時間都爆既

我或者本身都有宅嘅基因未定，因為大把人喺whatapp都喺到嗌好悶，我屬於嗰啲可以一走成日唔返嚟，但又可以喺屋企一排唔出去嗰啲，比較極端。

我依家就整理緊一啲香港波波飛頭， 再次排返好啲日期同埋入膠袋保護， 聽日做咩都排好晒，一朝早幫老母間房批灰，跟住教屋企啲文盲寫字，讀經文，等佢乾批第二浸，一路聽CD一路洗冷氣機網， 夜晚前批多浸，跟住幫手開飯， 夜晚上網睇下亞協盃分組賽，然後睇吓新聞， 瞓覺。

有嘢做啲時間好快過，唔會悶， 我成日都咁樣安慰一啲朋友，不過佢哋好多人都係唔想逼喺一個好細嘅地方入面， 成日畀嗰空間位置控制住嗰人，我就多數將精神放喺其他地方，冇諗過嗰啲問題。

講笑係因為網絡發達左 多咗班社會垃圾做attention seeker
但唔代表啲人唔驚

以日用品及個人防護來講，好似今次恐慌D

死得一條友恐慌啲乜

我都係 反而比人叫唔好咁緊張

仲周圍玩周圍食野個啲其實真係中國種
明顯03年都仲未嚟香港嗰啲嚟

同意
仲出街玩果啲係咪真係覺得有個口罩就大晒

好犀利啊
識得icq msn
資訊流動性好強啊嗰陣

咪就係得返呢d屎忽鬼係度出兩個po扭屎忽囉
其他靜晒
d全球大合唱都唔見埋

當年冇出現搶口罩同搶米

黨鐵

個on9 仔有無腦做gym 都無用啦咁撚蠢

因為沙士香港主要發生地點死亡率都好高下
依家武肺暫時未有本地死亡個案
如果死幾十件肯定完全唔同

因為風眼在大陸，香港係啱啱開始有風。

我好恐慌

屌而家每日多左腦殘新移民溝淡香港
係咁撚on9 架啦

點同上次比？大環境完全唔同左。
有上次大型傳染病嘅經驗
全球人口流動性高左
科技發達左，home office同office做一樣

我留左響屋企
我媽出左去

依家武肺暫時未有本地死亡個案
???
巴打你坐緊赤柱?

重搭黨鐵
見到廢老 HAM HAM聲就驚
咳出黎啲飛沫好似會係車箱係咁飄?
佢又有啲風 唔知會唔會落地前吹返上黎

樓主幾多歲先？我覺相反啵，今次恐慌勁好多

反而呢次得人驚...

幾十萬帶菌者落黎，你話驚唔驚

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

其實當年都驚架

你地以為啲人唔驚姐

食lunch先聽到2個嬸嬸係度鬧林病

話之前沙士都冇搞到人擺工
買唔到野食物資

搭巴士種大鑊
狗巴收車收到痴咗線，3班車嘅人塞埋同一部車，迫到仆街，仲易冚車剷

btw蜜月期就快結束，要出街就呢幾日出晒佢，去到月中尾就可能會大爆炸

反而03年無咁恐慌
個陣主要只係廣東省+香港爆發
物資充足過而家好多
03年無口罩短缺問題

依家d人仲番工。早上仲係多人既。唔撚驚咁

當年搶米搶醋搶板藍根

因為啲廢老廢中覺得 當年都冇事 今次點會

但你估唔到既係17年後既今日係乜撚都俾人搶晒
市民搶購物品方面仲恐慌過03年

老一輩果d藍絲真係俾人洗腦洗到覺得信政府唔怕
以前邊有咁多維穩媒體

主要因為大陸死得人多，香港到呢一刻先一個所以好多人當無野。科技發達令到醫到機會大升，香港人咪更加坐定粒六。

不過反應已經重過沙士好多，好似打風做晒準備咁。

都未死人
你講到隻毒幾毒都好啦
始終人就眼見為實
死番幾百人保証世界大亂

係咩 我反而驚左好多喎
因為個政府咁撚廢 好似睇住個病毒殺到埋黎咁
人禍仲恐怖過天災
個種無力感迫自己做多好多野，洗手洗到有強迫症咁

因為以前唔係個個人都上網

當確診左果啲死多幾個就會開始驚
佢多人仲出街飯眾
希望佢地無事啦

未開始姐

香港依家先死得一件
當年新聞24小時loop 日日有人死

因為未大量死人

我2003年初喺2000fun註冊，2002年已經上去睇，forum喺2000年開始興起。

依家未真正社區爆都搶柴米油鹽
當年都係爆左先搶
上次無話home office，巴士地鐵都無減到車

唔見棺材唔流淚

呢句野有幾多年歷史？

港甲聯賽都只係停幾十日， 每場仲有至少幾百個阿伯入去睇。

東亞盃外圍賽繼續搞。

駁唔刀

當年一嚟就社區爆發幾千人中招
死咗300人
而家先30幾個人感染

因為啲人無樓無女。
覺得死都無所謂。

最驚既永遠都係C9

因為政府係咁維穩

只可以話香港人有過SARS個經歷
唔係既話而家一早樓價大跌

我記憶，2003年搶糧食，都只係發生極短時間， 老董政府已經喺第一時間出嚟講話唔使搶。

係好驚冇人like冇人理佢ig

後生既邊有經歷沙士
當年正係知比老母鎖住係屋企

物競天擇

我覺得而家恐慌啲喎

因為當年都係死中老年人多
驚佢有牙

唉 當年乜都唔知俾人攪大個肚
今次俾自己人夾你腿張開

恐慌都有架 加多啲憤怒咁

上次香港死咗299人
依家只死1人

嚟緊多人死恐慌咪幾何級增加囉

有做防禦措施，但唔驚係因為有曬心理準備去全港警處報案

點同呀
當年我地係疫區全世界望住
個刻香港完全無經驗無應對策略
又唔知個病係乜黎
醫院無負壓病房無足夠醫療設施
每日死幾個，真係唔知幾時到自己或者身邊既人

今次唔同
主要疫區係湖北，距離我地差唔多成千公里
到目前為止都係掛左一個 RIP
依家死人最多既係敵國支那
加埋上年運動好多人覺醒，唔會再同情支那人
我地當然有多少食花生既心態
我地有齊經驗資源口罩，就係差個死都唔肯封既關口
恐乜嘢慌姐？

因為當年我哋被支那累到做咗爆發中心
好似依家武漢咁

出去都係的士算
寧願洗多小小 買個安心
一星期都係一兩次買晒成星期嘅嘢

死咗件啦

弱智都講出嚟

當年仲讀緊書
嗰陣多唔多公司做到home office

都唔知今次有乜好驚
沙士我都未撚驚過啦駛驚武肺

因為未開始多人死

我唔肯定係咪無當年咁社會恐慌....
以前得小學，留得係屋企睇新聞、做網上功課、開心咁玩電腦
冇留意過外面係咪好多人戴口罩....
又或者太細個唔識死

但我唔明既都係
點解當初經歷過沙士既大人
而家會變晒做唔識死既廢老

因為識驚已經死哂 淨返最後唔見棺材唔流淚果批

我都有同事係咁
一模一樣

身邊d老屎忽係咁屌人做咩咁驚武肺, 沙士都未咁驚

呢啲仆街如果真係令到其他人中招
真係私了佢十次八次都唔夠

當年唔知乜事，唔知乜野病因
今次睇住武漢就估到會爆到幾大鑊，有晒心理準備

其實係香港人有沙士經驗
做足保護措施
其實喺香港有好多鬼佬都唔覺係一回事

沙士個時唔使爭口罩
其中一個原因係啲人唔覺得要帶
我嗰時都無乜帶過口罩

而家氣氛好？何以見得？

當年邊有好似而家咁全民戴口罩,撲口罩

點比....
沙士仲係2003年 大陸人自由行少好多 交通仲唔係咁發達 以前大陸遠小小城市黎香港唔係太方便 人口流動數量低 同埋當時醫療系統壓力未算係高 成個環境易控制好多

沙士一樣去行山

2003 past tense=唔驚
2020 present continuous tense=驚

以前啲人未遇過就好驚
遇過之後，提高意識戴咁口罩多洗手就好似無咁得人驚
果陣仲要餐廳唔開死城咁

未啫。

人類最大恐懼係未知
當年無人知sars係乜
係咪空氣傳播，會唔會變種變到無得醫，再加埋用藥副作用太強，令啲人會恐慌，會驚下個係自己

到今天武漢肺炎出現你有得同sars，流感，mers,伊波拉等等去做比較，果種未知既恐懼已經降低好多
而且對上半年社會有所謂“攬炒”風氣
依家啲人心態都係
“挑我防護做就做足喇，咁都中咪死囉，最多死前去狗屋吐兩啖口水攬炒”

當年冇咁多新移民冇咁多港豬

成棟樓同而家成檯打邊爐中一樣
火鍋店即刻收左皮

其實嗰時醫護都好大壓力
無防護經驗
幾個醫護人員中左
人心惶惶

而醫護進化左架，雖然唔夠裝備，但識走位，知道邊啲位伏就小心好多

不過再多啲確診就無資源應付

成個社會既整體防護意識高左好多，嗰陣時邊有人理啲U型渠

因為個數字未算多
但其實而家係啱啱開始
呢兩個星期啲病源體日日幾萬幾萬咁嚟
肯撚定大把人已經中咗 只係未發病

仲出街玩嗰啲

其實個個等緊沙士個時咁樓價低

啱

武漢嗰班無經驗
開頭當小事，先爆得咁勁
如果武漢一早封城，點會爆岀全世界，咁世界啲口罩俾晒你用又點話呢
總之就係中國人嗰種差不多先生累事，成日口邊掛住無事嘅，點會爆呀

今年final year
壓力大到仆街

錯唔晒喎

湖北係好恐怖

但其他地區差好遠

個時既壓力大部份源自對sars既末知性 起碼當時你要有口罩有口罩 要防護裝備有防裝提供

係 今時今日既大家既意識係大咗 但柒在資源比班蝗消耗哂呢 唔講專科 普通急症已經玩到殘咗 比你有幾多意識 冇裝備 冇人手 肯定比17年前情況更嚴重

第一次驚D係正常
加上香港人過去8個月有咩未見過
黑警打人驚唔驚
驚都要照出架啦
加上奶左野咪去狗屋報案囉
本身都諗住攬炒架啦
仲有咩好怕

當年日日數住邊個死

經驗重要過裝備
打波重裝嗰多數唔識打
醫管局係仆街，但香港醫護信得過

話到尾醫護點叻都係無用
封關係必要架
封唔到就市民幫手，大家好好保護自己，就等於幫到醫護
而家所有人都覺得情況更嚴重，咁都係好事，即係所有人都會好認真咁防疫，希望香港涯得過啦

點比呀

當年淘大 E 座 一次過送走 300 個住客

當年我仲好似係讀緊小四，

有排我自己發燒，我自己都以為自己中左，好撚驚

最後睇醫生，先知道真係普通發燒

Sars咪照去唱k, 唔係點會提供咪套

我就唔樂觀
今次港共政府處理手法比十七年前更不堪
同埋客觀啲講依家社會分裂到咁
冇可能去返以前咁一條心防疫 唔講藍 有
大部分自稱黃咪又係口罩照囤 照出街四圍走

咩戲？

當年的人重信政府
你睇下今次
個個乜都搶就係因為沒人信政府
重出街玩個的同樓上講一樣 唔係低能就係弱智

有小朋友唔係咁講

2003 致命性+傳染性 主導
2020 傳染性 主導

點解果時會咁驚係因為唔知幾時會完同埋唔知到左夏季就無事
依家唔驚係因為個個心態都係到左夏季就無事，如果夏季仲係唔停你睇下d 人驚唔驚

當年大家都怕死所以好驚，但依加手足們都係諗住萬一真唔好彩中左就去轉狗屋，心態上都好唔同啦

仲有人入嚟清潔一次

少過現在
因為當年寬頻上網剛興起
好多家庭仲電話線上網
又冇智能電話
冇現在通訊咁方便

2000年之後已係咁
唔關sars 事

當年冇維穩page

中學好啲囉，果期讀小學真係慘過食屎
細路仔最靜唔到，屋企又怕小朋友易中招所以真係日日都係屋企坐監唔俾出去玩

當年無social media 你見唔到大把人on99 咁
你只見到上得新聞都係正常人

最原始的恐懼源於未知

呢啲Basic嘢唔做嗰個先on9
但發覺身邊唔少人都係，尤其係上年紀嘅人

個基佬張惡榮跳樓果陣有無戴口罩

大家都扮到唔驚姐，大部分人都唔想真係經濟仆街，樓價跌。你睇下話起個隔離營係佢附近出哂黎屌鬼。
根本重嚴重過沙士

得一個人死啲人唔會驚既

幾十人中得一個死
都廢鳩事理佢

因為真係無咁得人驚

香港人已經夠慘夠可憐唯有苦中作樂

以危險黎講今次一定嚴重過沙士 但沙士果陣有一種唔知到底幾恐怖既感覺 當然永遠都有人係乜嘢都唔驚

弱智重要大大聲講出嚟……

因家宜家香港死得人少

過去武漢走轉睇下係咪殺傷力低再開post講，不過唔好返黎了

但係我今次驚過上次
上次市民齊心
老懵懂都會聽下人講嘢
警民關係有冇咁差
差佬負責隔離市民 淘大花園E座
市民有合作，當時嘅差人又有禮貌，好過而家好多好多，而家呢啲只會佔用醫護人員嘅裝備
嗰陣時唔知發生咩事，知道發生咩事後大家都齊心齊力去抗疫
而家呢個政府唔識點做野，又唔聽人意見，點會唔擔心
又知道呢個病傳染力高，所以怕過上次

三代同枱 鐵達尼號係點解?

3⋯⋯

現在只是剛剛開始

因為冇野恐怖過而家個垃圾政府同班恐怖份子。

以前資訊唔發達 少好多rumour 宜家放段錄音 加句fact checked 你話屎殺菌 都會有人搶

03沙士果陣我仲讀緊幼稚園
而家見到咁都唔敢出街

今次香港如果唔係反送中
分分鐘爆得仲勁過上次沙士

宜家差佬都係用CSi 物資 醫護都係用medicom

因為生存仲慘過死
不如博一舖

到4月唔同曬

而家先驚喎
未大規模爆發，幾十單確診已經好多公司home office，仲有學校停課，政府部門減服務
當年死幾十人都幾乎冇公司咁做，學校停課唔夠一個月，高考會考冇延期，政府部門如常運作
而且當年唔需要搶口罩

樓豬個題目都錯晒，今次係仲恐慌過當年沙士

同免疫系統一樣，第一次會大鑊，第二次識Handle，只係政府班人On9

我驚新疆多過驚沙士
沙士有乜好驚

未正式黎料啫

係，隨時疫情時仲乾淨過平時

知唔知咩叫本地死亡個案
本地個案，輸入個案識唔識分
本地奶野死
定武漢奶野死
分別好大
錯既野都咁多人點like.....

唔識重寸人

same here
不過我係喺屋企先咁樣
係出面番黎既屋企人個個要噴晒酒精去d 褸同用左搓手液先入得，
開頭只有我一個咁做
慢慢成家人都咁做

點會啊

我身邊個個都驚 好多都盡量唔出街啦

因為藍絲包嗌頸話無事，但確診數字已超沙士

而黃絲又唔想場運動員，老虎蟹都要繼續出黎

屋企人係咁先慘 檢視都無用

依家社會被沙士更驚慌

因為香港太多返工撚

一次生兩次熟

資訊流通差好遠
係有啲傻西話同17年前一樣

佢個17係咪講緊2017呀

而家差人同沙士時已唔同

事實係煮唔到咁多餐啊~
煮飯要諗埋煮咩餸又要買材料，你以為話煮就煮嗎？

利申：在職媽媽

我都係咁咖喎
不過口罩就一日一個 驚唔夠用
番屋企即刻換衫呢d
其實係不嬲都有既習慣
就算冇肺炎 出過街都污糟啦
一入屋洗手洗腳係基本
話你個d人肯定本身都唔多鐘意乾淨

我到今日都買唔到廁紙同家居清潔用品，咁算冇SARS咁社會恐慌？

因為沙士已經進行第一次natural selection

好快會同病毒講 快點強姦我

點會啊，琴晚袁國勇出來講一講已經成堆人係到check屎坑，係差在未將成個廁所封撚左佢

呢D叫朋友 割啦

屋企就黎冇晒酒精可以點做

希望大家 相信自己 要識驚

無咩事就留返係屋企啦

文宣長期要人

因為好多廢老經歷過沙士後以為自己打不死

廢老17年前仲係廢中夠壯咪頂得住囉
而家人老殘晒仲用呢重種思維既話就入定棺材都得